# app

> Controlla il ciclo di vita degli eventi della tua applicazione.

Processo: [Main](../glossary.md#main-process)

I seguenti esempi mostrano come uscire dall'applicazione quando l'ultima finestra è chiusa:

```javascript
const { app } = require('electron')
app.on('window-all-closed', () => {
  app.quit()
})
```

## Eventi

L'oggetto `app` emette i seguenti eventi:

### Evento: 'will-finish-launching'

Emesso quando l'app ha finito l'avvio di base. Su Windows e Linux, l'evento `will-finish-launching` equivale all'evento `ready`; su macOS questo evento rappresenta la notifica `applicationWillFinishLaunching` di `NSApplication`. Potresti necessitare spesso di definire ascoltatori (listener) per gli eventi `open-file` e `open-url` ed avviare il reporter dei crash e l'aggiornamento automatico.

Nella maggior parte dei casi, tu farai ogni cosa nel gestore degli eventi `ready`.

### Evento: 'ready'

Restituisce:

* `launchInfo` unknown *macOS*

Emesso quando Electron ha concluso l'inizializzazione. Su macOS `launchInfo` detiene le `userInfo` della `NSUserNotification` usata per aprire l'applicazione, se lanciata dal Centro Notifiche. Puoi chiamare `app.isReady()` per controllare se gli eventi sono già stati generati.

### Evento: 'window-all-closed'

Emesso quando tutte le finestre sono state chiuse.

Se l'evento non viene gestito e tutte le finestre vengono chiuse, il comportamento predefinito è l'uscita dall'applicazione; però, se gestito, è possibile controllare il caso in cui l'applicazione deve uscire o meno. Se l'utente ha premuto `Cmd + Q` o lo sviluppatore ha invocato `app.quit()`, Electron proverà prima a chiudere tutte le finestre e poi emetterà l'evento `will-quit` e in questo caso l'evento `window-all-closed` non sarà emesso.

### Evento: 'before-quit'

Restituisce:

* `event` Event

Emesso prima che l'applicazione inizi a chiudere le proprie finestre. Chiamando `event.preventDefault()` si evita il comportamento di default, che è la terminazione dell'applicazione.

**Nota:** Se l'uscita dell'applicazione è stata iniziata da `autoUpdater.quitAndInstall()`, allora `before-quit` viene emesso *dopo* aver emesso l'evento `close` su tutte le finestre e dopo averle chiuse.

**Nota:** In Windows, questo evento non verrà emesso se l'applicazione viene chiusa a causa di a un arresto/riavvio del sistema oppure del logout da parte dell'utente.

### Evento: 'will-quit'

Restituisce:

* `event` Event

Emesso quando tutte le finestre sono state chiuse e l'applicazione uscirà. Chiamare `event.preventDefault()` impedirà il comportamento predefinito, ovvero la terminazione l'applicazione.

Vedi la descrizione dell'evento `window-all-closed` per le differenze tra gli eventi `will-quit` e `window-all-closed`.

**Nota:** In Windows, questo evento non verrà emesso se l'applicazione viene chiusa a causa di a un arresto/riavvio del sistema oppure del logout da parte dell'utente.

### Evento: 'quit'

Restituisce:

* `event` Event
* `codiceUscita` Integer

Emesso quando l'applicazione è in uscita.

**Nota:** In Windows, questo evento non verrà emesso se l'applicazione viene chiusa a causa di a un arresto/riavvio del sistema oppure del logout da parte dell'utente.

### Evento: 'open-file' *macOS*

Restituisce:

* `event` Event
* `path` String

Emesso quando l'utente vuole aprire un file con l'app. L'evento `open-file` è in genere emesso quando l'applicazione è già aperta e l'S.O. vuole riutilizzarla per aprire il file. `open-file` è anche emesso quando un file è rilasciato nel dock e l'applicazione non è ancora in esecuzione. E' necessario assicurarsi di ascoltare l'evento `open-file` molto presto all'avvio della tua app per gestire questo caso (anche prima dell'emissione dell'evento `ready`).

Dovresti chiamare `event.preventDefault()` se vuoi gestire questo evento.

Su Windows, devi analizzare `process.argv` (nel processo principale) per ottenere il percorso del file.

### Evento: 'open-url' *macOS*

Restituisce:

* `event` Event
* `url` Stringa

Emesso quando l'utente vuole aprire un URL con l'l'applicazione. Your application's `Info.plist` file must define the URL scheme within the `CFBundleURLTypes` key, and set `NSPrincipalClass` to `AtomApplication`.

Dovresti chiamare `event.preventDefault()` se vuoi gestire questo evento.

### Evento: 'activate' *macOS*

Restituisce:

* `event` Event
* `hasVisibleWindows` Boolean

Emesso quando l'applicazione è attivata. Varie azioni possono generare questo evento, come il lancio dell'applicazione per la prima volta, provare a rilanciarla quando è già aperta o cliccare sul dock dell'applicazione o sull'icona della taskbar.

### Evento: 'continue-activity' *macOS*

Restituisce:

* `event` Event
* `type` String - Una stringa che identifica l'l'attività. In riferimento a [`NSUserActivity.activityType`](https://developer.apple.com/library/ios/documentation/Foundation/Reference/NSUserActivity_Class/index.html#//apple_ref/occ/instp/NSUserActivity/activityType).
* `userInfo` unknown - Contains app-specific state stored by the activity on another device.

Emesso durante [Handoff](https://developer.apple.com/library/ios/documentation/UserExperience/Conceptual/Handoff/HandoffFundamentals/HandoffFundamentals.html) quando un'attività da un altro dispositivo vuole essere ripristinata. Dovresti chiamare `event.preventDefault()` se vuoi gestire questo evento.

Un'attività dell'utente può essere continuata solo in un app con lo stesso developer Team ID come l'attività dell'app di riferimento e che supporti il tipo di attività. I tipi di attività supportati sono specificati nell'`Info.plist` dell'applicazione sotto la chiave `NSUserActivityTypes`.

### Evento: 'will-continue-activity' *macOS*

Restituisce:

* `event` Event
* `type` Stringa - Una stringa che identifica l'attività. In riferimento a [`NSUserActivity.activityType`](https://developer.apple.com/library/ios/documentation/Foundation/Reference/NSUserActivity_Class/index.html#//apple_ref/occ/instp/NSUserActivity/activityType).

Emesso durante [Handoff](https://developer.apple.com/library/ios/documentation/UserExperience/Conceptual/Handoff/HandoffFundamentals/HandoffFundamentals.html), prima che un'attività da un dispositivo differente richieda di essere ripristinata. Se vuoi gestire questo evento dovresti chiamare `event.preventDefault()`.

### Evento: 'continue-activity-error' *macOS*

Restituisce:

* `event` Event
* `type` String - Una stringa che identifica l'attività. In riferimento a [`NSUserActivity.activityType`](https://developer.apple.com/library/ios/documentation/Foundation/Reference/NSUserActivity_Class/index.html#//apple_ref/occ/instp/NSUserActivity/activityType).
* `error` String - Una stringa contenente la descrizione localizzata dell'errore.

Emesso durante [Handoff](https://developer.apple.com/library/ios/documentation/UserExperience/Conceptual/Handoff/HandoffFundamentals/HandoffFundamentals.html) quando un'attività da un dispositivo diverso fallisce nel ripristino.

### Evento: 'activity-was-continued' *macOS*

Restituisce:

* `event` Event
* `type` String - Una stringa che identifica l'attività. In riferimento a [`NSUserActivity.activityType`](https://developer.apple.com/library/ios/documentation/Foundation/Reference/NSUserActivity_Class/index.html#//apple_ref/occ/instp/NSUserActivity/activityType).
* `userInfo` unknown - Contains app-specific state stored by the activity.

Emesso durante [Handoff](https://developer.apple.com/library/ios/documentation/UserExperience/Conceptual/Handoff/HandoffFundamentals/HandoffFundamentals.html) dopo che un'attività da questo dispositivo è stata ripristinata con successo su un altro.

### Evento: 'update-activity-state' *macOS*

Restituisce:

* `event` Event
* `type` String - Una stringa che identifica l'attività. In riferimento a [`NSUserActivity.activityType`](https://developer.apple.com/library/ios/documentation/Foundation/Reference/NSUserActivity_Class/index.html#//apple_ref/occ/instp/NSUserActivity/activityType).
* `userInfo` unknown - Contains app-specific state stored by the activity.

Emesso quando [Handoff](https://developer.apple.com/library/ios/documentation/UserExperience/Conceptual/Handoff/HandoffFundamentals/HandoffFundamentals.html) sta per essere ripristinato su un altro dispositivo. Se necessiti di aggiornare lo stato da trasferire, devi chiamare subito `event.preventDefault()`, costruisci un nuovo dizionario `userInfo` e chiama tempestivamente `app.updateCurrentActiviy()`. Altrimenti l'operazione fallirà e verrà chiamato `continue-activity-error`.

### Evento: 'new-window-for-tab' *macOS*

Restituisce:

* `event` Event

Emesso quando l'utente clicca il pulsante macOS nativo nuova scheda. Il pulsante nuova scheda è visibile solo se l'attuale `FinestraBrowser` ha un `Identificatoreschede`

### Evento: 'browser-window-blur'

Restituisce:

* `event` Event
* `window` [BrowserWindow](browser-window.md)

Emesso quando una [Finestrabrowser](browser-window.md) è sfocata.

### Evento: 'browser-window-focus'

Restituisce:

* `event` Event
* `window` [BrowserWindow](browser-window.md)

Emesso quando una [Finestrabrowser](browser-window.md) è focalizzata.

### Evento: 'browser-window-created'

Restituisce:

* `event` Event
* `window` [BrowserWindow](browser-window.md)

Emesso quando una [Finestrabrowser](browser-window.md) è creata.

### Evento: 'web-contents-created'

Restituisce:

* `event` Event
* `ContenutiWeb` [ContenutiWeb](web-contents.md)

Emesso quando un nuovo [ContenutoWeb](web-contents.md) è creato.

### Evento: 'certificate-error'

Restituisce:

* `event` Event
* `ContenutiWeb` [ContenutiWeb](web-contents.md)
* `url` String
* `error` String - Il codice d'errore
* `certificate` [Certificato](structures/certificate.md)
* `callback` Function 
  * `isTrusted` Boolean - Se considerare il certificato come verificato

Emesso quando fallisce la verifica del`certificato` per`url`, per verificare il certificato puoi prevenire il comportamento predefinito con `evento.previeniDefault()` e chiamare `callback(vero)`.

```javascript
const { app } = richiedi('electron')


app.on ('certificate-error', (event, webContents, url, error, certificate, callback) => {
  se (url === 'https://github.com') {
      // Logica di verifica.
    event.preventDefault()
    callback(true)
  } else {
    callback(false)
  }
})
```

### Evento: 'select-client-certificate'

Restituisce:

* `event` Event
* `webContents` [WebContents](web-contents.md)
* `url` URL
* `certificateList` [Certificate[]](structures/certificate.md)
* `callback` Function 
  * `certificate` [Certificate](structures/certificate.md) (opzionale)

Emesso quando un certificato client è richiesto.

L'`url` corrisponde alla voce di navigazione richiedente il certificato client e `callback` può essere chiamato con una voce filtrata dalla lista. Usando `evento.previeniDefault()` si previene che l'app usi il primo certificato dal magazzino.

```javascript
const { app } = require('electron')

app.on('select-client-certificate', (event, webContents, url, list, callback) => {
  event.preventDefault()
  callback(list[0])
})
```

### Evento: 'login'

Restituisce:

* `event` Event
* `ContenutiWeb` [ContenutiWeb](web-contents.md)
* `DettagliRispostaautenticazione` Oggetto 
  * `url` URL
* `authInfo` Oggetto 
  * `isProxy` Boolean
  * `scheme` String
  * `host` String
  * `port` Integer
  * `realm` String
* `callback` Function 
  * `username` String (opzionale)
  * `password` String (opzionale)

Emesso quando i `Contenutiweb` vogliono fare un'autenticazione base.

Il comportamento standard è di cancellare tutte le autenticazioni. Per modificarlo dovresti impedire il comportamento standard con `event.preventDefault()` e chiamare `callback(username, password)` con le credenziali.

```javascript
const { app } = require('electron')

app.on('login', (event, webContents, details, authInfo, callback) => {
  event.preventDefault()
  callback('username', 'secret')
})
```

Se il parametro `callback` viene richiamato senza username o password, la richiesta di autenticazione verrà cancellata e verrà restituito un errore.

### Evento: 'gpu-info-update'

Emesso quando c'è un aggiornamento di informazioni riguardanti GPU.

### Evento: 'processi-gpu-crashati'

Restituisce:

* `event` Event
* `killed` Boolean

Emitted when the GPU process crashes or is killed.

### Event: 'renderer-process-crashed'

Restituisce:

* `event` Event
* `ContenutiWeb` [ContenutiWeb](web-contents.md)
* `ucciso` Booleano

Emitted when the renderer process of `webContents` crashes or is killed.

### Evento: 'accessibilità-supporto-cambiata' *macOS* *Windows*

Restituisce:

* `event` Event
* `SupportoAccessibilitàAbilitato` Booleano - `true` quando il supporto all'accessibilità a Chrome è abilitato, `false` altrimenti.

Emesso quando cambia il supporto accessibilità di Chrome. Questo evento avviene quando le tecnologie d'assistenza, come lettore schermo, sono abilitate o disabilitate. Vedi https://www.chromium.org/developers/design-documents/accessibility per altri dettagli.

### Evento: 'session-created'

Restituisce:

* `session` [Session](session.md)

Emesso quando Electron ha creato una nuova `sessione`.

```javascript
const { app } = require('electron')

app.on('session-created', (session) => {
  console.log(session)
})
```

### Evento: 'second-instance'

Restituisce:

* `event` Event
* `argv` Stringa[] - Un insieme della linea di comando d'argomento della seconda istanza
* `Directoryfunzionante` Stringa - La directory funzionante della seconda istanza

This event will be emitted inside the primary instance of your application when a second instance has been executed and calls `app.requestSingleInstanceLock()`.

`argv` is an Array of the second instance's command line arguments, and `workingDirectory` is its current working directory. Di solito le app rispondono a questo focalizzando la loro finestra primaria e non minimizzata.

Questo evento è garantito per essere emesso dopo che l'evento `ready` di `app` viene emesso.

**Note:** Extra command line arguments might be added by Chromium, such as `--original-process-start-time`.

### Event: 'desktop-capturer-get-sources'

Restituisce:

* `event` Event
* `ContenutiWeb` [ContenutiWeb](web-contents.md)

Emitted when `desktopCapturer.getSources()` is called in the renderer process of `webContents`. Calling `event.preventDefault()` will make it return empty sources.

### Event: 'remote-require'

Restituisce:

* `event` Event
* `ContenutiWeb` [ContenutiWeb](web-contents.md)
* `moduleName` String

Emitted when `remote.require()` is called in the renderer process of `webContents`. Calling `event.preventDefault()` will prevent the module from being returned. Custom value can be returned by setting `event.returnValue`.

### Event: 'remote-get-global'

Restituisce:

* `event` Event
* `ContenutiWeb` [ContenutiWeb](web-contents.md)
* `globalName` String

Emitted when `remote.getGlobal()` is called in the renderer process of `webContents`. Calling `event.preventDefault()` will prevent the global from being returned. Custom value can be returned by setting `event.returnValue`.

### Event: 'remote-get-builtin'

Restituisce:

* `event` Event
* `ContenutiWeb` [ContenutiWeb](web-contents.md)
* `moduleName` String

Emitted when `remote.getBuiltin()` is called in the renderer process of `webContents`. Calling `event.preventDefault()` will prevent the module from being returned. Custom value can be returned by setting `event.returnValue`.

### Event: 'remote-get-current-window'

Restituisce:

* `event` Event
* `ContenutiWeb` [ContenutiWeb](web-contents.md)

Emitted when `remote.getCurrentWindow()` is called in the renderer process of `webContents`. Calling `event.preventDefault()` will prevent the object from being returned. Custom value can be returned by setting `event.returnValue`.

### Event: 'remote-get-current-web-contents'

Restituisce:

* `event` Event
* `ContenutiWeb` [ContenutiWeb](web-contents.md)

Emitted when `remote.getCurrentWebContents()` is called in the renderer process of `webContents`. Calling `event.preventDefault()` will prevent the object from being returned. Custom value can be returned by setting `event.returnValue`.

### Event: 'remote-get-guest-web-contents'

Restituisce:

* `event` Event
* `ContenutiWeb` [ContenutiWeb](web-contents.md)
* `guestWebContents` [WebContents](web-contents.md)

Emitted when `<webview>.getWebContents()` is called in the renderer process of `webContents`. Calling `event.preventDefault()` will prevent the object from being returned. Custom value can be returned by setting `event.returnValue`.

## Metodi

L'oggetto `app` ha i seguenti metodi:

**Nota:** Alcuni metodi sono disponibili solo su sistemi operativi specifici e sono etichettati come tali.

### `app.esci()`

Prova a chiudere tutte le finestre. L'evento `esci-prima` sarà emesso prima. Se tutte le finestre sono chiuse con successo, l'evento `uscirà` sarà emesso e di default l'app sarà terminata.

Questo metodo garantisce che tutti i `precaricati` e `caricati` eventi gestionali siano correttamente eseguiti. È possibile che una finestra annulli l'uscita tornando `false` nell'evento gestionale `precaricato`.

### `app.esci([exitCode])`

* `Codiceuscita` Numero Intero (opzionale)

Esci immediatamente con `exitCode`. L'`exitCode` predefinito è 0.

All windows will be closed immediately without asking the user, and the `before-quit` and `will-quit` events will not be emitted.

### `app.rilancio([options])`

* `options` Object (opzionale) 
  * `args` String[] (opzionale)
  * `eseguiPercorso` Stringa (opzionale)

Rilancia l'app quando esiste la corrente istanza.

By default, the new instance will use the same working directory and command line arguments with current instance. Quando l'`arg` è specificato, l'`arg` sarà invece passato come argomento di linea di comando. Quando `eseguiPercorso` è specificato, `eseguiPercorso` sarà eseguito per rilanciare, invece, l'app corrente.

Nota che questo metodo non termina l'app quando eseguito, devi chiamare `app.esci` o `app.uscita` dopo aver chiamato `app.rilancia` per riavviare l'app.

Quando `app.rilancia` è chiamato ripetutamente, le istanze multiple sarannò avviate dopo l'istanza corrente sia uscita.

Un esempio di riavvio dell'istanza corrente immediato e aggiungendo un nuovo argomento della linea di comando alla nuova istanza:

```javascript
const { app } = require('electron')

app.relaunch({ args: process.argv.slice(1).concat(['--relaunch']) })
app.exit(0)
```

### `app.isPronta()`

Restituisce `Booleano` - `true` se Electron ha finito l'inizializzazione, `falso` viceversa.

### `app.whenReady()`

Returns `Promise<void>` - fulfilled when Electron is initialized. Può essere usata come alternativa conveniente per controllare `app.isReady()` e sottoscrivendo all'evento `ready` se l'applicazione non è ancora pronta.

### `app.focalizza()`

Su Linux, focalizza sulla prima finestra visibile. Su macOS rende l'applicazione attiva. Su Windows, focalizza sulla prima finestra dell'applicazione.

### `app.nascondi()` *macOS*

Nasconde tutte le finestre dell'applicazione senza minimizzarle.

### `app.mostra()` *macOS*

Mostra le finestre dell'applicazione dopo che sono state nascoste. Non le focalizza automaticamente.

### `app.setAppLogsPath([path])`

* `path` String (optional) - A custom path for your logs. Must be absolute.

Sets or creates a directory your app's logs which can then be manipulated with `app.getPath()` or `app.setPath(pathName, newPath)`.

Calling `app.setAppLogsPath()` without a `path` parameter will result in this directory being set to `~/Library/Logs/YourAppName` on *macOS*, and inside the `userData` directory on *Linux* and *Windows*.

### `app.ottieniAppPercorso()`

Restituisce `Stringa` - La directory dell'app corrente.

### `app.ottieniPercorso(nome)`

* `name` String - You can request the following paths by the name: 
  * `home` Directory della home utente.
  * `appData` Dati della directory dell'app utente, con punti predefiniti a: 
    * `%APPDATA%` su Windows
    * `$XDG_CONFIG_HOME` o `~/.config` su Linux
    * `~/Libraria/Supporto Applicazione` su macOS
  * `Datiutente` La directory per ammagazzinare i file di configurazione della tua app, che per valore predefinito è la directory `Datiapp` seguita dal nome della tua app.
  * `cache`
  * `temp` Directory temporanea.
  * `exe` L'attuale file eseguibile.
  * `modulo` La libreria `libchromiumcontent`.
  * `desktop` L'attuale directory del desktop utente.
  * `documenti` La directory per l'utente "I miei Documenti".
  * `Scaricati` La directory per i file scaricati dall'utente.
  * `musica` La directory per la musica dell'utente.
  * `immagini` La directory per le immagini dell'utente.
  * `video` La directory per i video dell'utente.
  * `logs` La directory per la cartella registro della tua app.
  * `pepperFlashSystemPlugin` Percorso completo alla versione di sistema del plugin Pepper Flash.

Returns `String` - A path to a special directory or file associated with `name`. On failure, an `Error` is thrown.

If `app.getPath('logs')` is called without called `app.setAppLogsPath()` being called first, a default log directory will be created equivalent to calling `app.setAppLogsPath()` without a `path` parameter.

### `app.getFileIcon(path[, options])`

* `path` String
* `options` Object (opzionale) 
  * `size` Stringa 
    * `piccola` - 16x16
    * `normale` - 32x32
    * `grande - 48x48 su <em>Linux</em>, 32x32 su <em>Windows</em>, non supportato su <em>macOS</em>.</li>
</ul></li>
</ul></li>
</ul>

<p>Returns <code>Promise<NativeImage>` - fulfilled with the app's icon, which is a [NativeImage](native-image.md).</p> 
      Recupera un'icona associata al percorso.
      
      Su *Windows* esistono 2 tipi di icone:
      
      * Icone associate con certe estensioni di file come `.mp3`, `.png`, etc.
      * Icone interne allo stesso file come `.exe`, `.dll`, `.ico`.
      
      On *Linux* and *macOS*, icons depend on the application associated with file mime type.
      
      ### `app.impostaPercorso(nome, percorso)`
      
      * `name` Stringa
      * `path` String
      
      Sostituisce il `percorso` ad una directory speciale o ad un file associato con `nome`. If the path specifies a directory that does not exist, an `Error` is thrown. In that case, the directory should be created with `fs.mkdirSync` or similar.
      
      Si possono sostituire solo i percorsi di un `nome` definiti in `app.ottieniPercorso`.
      
      Di default, i cookie e la cache delle pagine web saranno immagazzinate sotto la directory `Datiutente`. Se vuoi cambiare questa posizione devi sostituire al percorso `Datiutente` prima che l'evento `pronto` del modulo `app` venga emesso.
      
      ### `app.ottieniVersione()`
      
      Restituisce `Stringa` - La versione dell'app caricata. Se non viene trovata nessuna versione nel file dell'app `pacchetto-json`, la versione dell'attuale pacchetto o eseguibile è restituita.
      
      ### `app.ottieniNome()`
      
      Restituisce `Stringa`. Il nome attuale dell'app, che è il nome nel file dell'app `package.json`.
      
      Usually the `name` field of `package.json` is a short lowercase name, according to the npm modules spec. Di solito si dovrebbe anche specificare un campo `NomeProdotto`, che è il nome in maiuscolo della tua applicazione, e che sarà preferito al `nome` da Electron.
      
      **[Deprecato](modernization/property-updates.md)**
      
      ### `app.impostaNome(nome)`
      
      * `name` Stringa
      
      Sostituisce l'attuale nome dell'app.
      
      **Note:** This function overrides the name used internally by Electron; it does not affect the name that the OS uses.
      
      **[Deprecato](modernization/property-updates.md)**
      
      ### `app.ottieniLocale()`
      
      Restituisce `Stringa` - L'app locale attuale. Possibili restituzioni dei valori sono documentate [qui](locales.md).
      
      Per impostare il locale, vorrai usare una linea di comando spostata alla startup dell'app, che si trova [qui](https://github.com/electron/electron/blob/master/docs/api/command-line-switches.md).
      
      **Note:** Quando distribuisci il tuo pacchetto app, devi anche navigare nelle cartelle `locali`.
      
      **Note:** On Windows, you have to call it after the `ready` events gets emitted.
      
      ### `app.getLocaleCountryCode()`
      
      Returns `String` - User operating system's locale two-letter [ISO 3166](https://www.iso.org/iso-3166-country-codes.html) country code. The value is taken from native OS APIs.
      
      **Note:** When unable to detect locale country code, it returns empty string.
      
      ### `app.aggoimgoRecenteDocumento(percorso)` *macOS* *Windows*
      
      * `path` String
      
      Aggiungi `percorso` alla lista documenti recenti.
      
      This list is managed by the OS. On Windows, you can visit the list from the task bar, and on macOS, you can visit it from dock menu.
      
      ### `app,pulisciRecentiDocumenti` *macOS* *Windows*
      
      Pulisce la lista documenti recenti.
      
      ### `app.setAsDefaultProtocolClient(protocol[, path, args])`
      
      * `protocollo` Stringa - Il nome del tuo protocollo, senza `://`. Se vuoi che la tua app gestisca i link `electron://` chiama questo metodo con `electron` come parametro.
      * `percorso` Stringa (opzionale) *Windows* - Di default a `process.eseguiPercorso`
      * `arg` Stringa[] (opzionale) *Windows* - Di default ad un insieme vuoto
      
      Restituisce `Boolean` - Se la chiamata ha avuto successo.
      
      Questo metodo imposta l'attuale eseguibile come gestionale di default per un protocollo (a. k. a. schema URI). Ti permette di integrare la tua app in profondità nel sistema operativo. Una volta registrati, tutti i link con `your-protocol://` saranno aperti con l'attuale eseguibile. L'intero link, incluso il protocollo, sarà passato all'app come parametro.
      
      On Windows, you can provide optional parameters path, the path to your executable, and args, an array of arguments to be passed to your executable when it launches.
      
      **Nota:** Su macOS, puoi solo registrare protocolli aggiunti alla tua app `info.plist`, che non può essere modificato in esecuzione. Puoi comunque cambiare il file con un semplice editore di testo o script durante il momento di costruzione. Si prega di riferirsi alla [documentazione Apple](https://developer.apple.com/library/ios/documentation/General/Reference/InfoPlistKeyReference/Articles/CoreFoundationKeys.html#//apple_ref/doc/uid/TP40009249-102207-TPXREF115) per i dettagli.
      
      **Note:** In a Windows Store environment (when packaged as an `appx`) this API will return `true` for all calls but the registry key it sets won't be accessible by other applications. In order to register your Windows Store application as a default protocol handler you must [declare the protocol in your manifest](https://docs.microsoft.com/en-us/uwp/schemas/appxpackage/uapmanifestschema/element-uap-protocol).
      
      L'API usa il Registro Windows e LSImpostaGestionaleDefaultPerSchemaURL internamente.
      
      ### `app.rimuoviComeProtocolloClientDefault(protocollo[, percorso, arg])` *macOS* *Windows*
      
      * `protocollo` Stringa - Il nome del tuo protocollo, senza `://`.
      * `percorso` Stringa (opzionale) *Windows* - Di default a `process.eseguiPercorso`
      * `arg` Stringa[] (opzionale) *Windows* - Di default ad un insieme vuoto
      
      Restituisce `Boolean` - Se la chiamata ha avuto successo.
      
      Questo metodo controlla se l'eseguibile attuale è come un gestionale di default per un protocollo (o schema URI). Se sì, rimuoverà l'app come gestionale predefinito.
      
      ### `app.isDefaultProtocolClient(protocol[, path, args])`
      
      * `protocollo` Stringa - Il nome del tuo protocollo, senza `://`.
      * `percorso` Stringa (opzionale) *Windows* - Di default a `process.eseguiPercorso`
      * `arg` Stringa[] (opzionale) *Windows* - Di default ad un insieme vuoto
      
      Restituisci `Booleano`
      
      Questo metodo controlla se l'eseguibile attuale è come un gestionale per un protocollo (o schema URI). Se sì, restituirà true. Altrimenti, restituirà false.
      
      **Nota:** Su macOS puoi usare questo metodo per controllare se l'app è stata registrata come gestionale di protocolli di default per un protocollo. Puoi anche verificarlo controllando `~/Libreria/Preferenze/com.apple.LanciaServizi.plist` su computer macOS. Si prega di riferirsi alla [documentazione Apple](https://developer.apple.com/library/mac/documentation/Carbon/Reference/LaunchServicesReference/#//apple_ref/c/func/LSCopyDefaultHandlerForURLScheme) per i dettagli.
      
      L'API usa il Registro Windows e LSCopiaGestionaleDefaultPerSchemaURL internamente.
      
      ### `app.getApplicationNameForProtocol(url)`
      
      * `url` String - a URL with the protocol name to check. Unlike the other methods in this family, this accepts an entire URL, including `://` at a minimum (e.g. `https://`).
      
      Returns `String` - Name of the application handling the protocol, or an empty string if there is no handler. For instance, if Electron is the default handler of the URL, this could be `Electron` on Windows and Mac. However, don't rely on the precise format which is not guaranteed to remain unchanged. Expect a different format on Linux, possibly with a `.desktop` suffix.
      
      This method returns the application name of the default handler for the protocol (aka URI scheme) of a URL.
      
      ### `app.impostaTaskUtente(task)` *Windows*
      
      * `task` [Task[]](structures/task.md) - Insieme di oggetti `Task`
      
      Adds `tasks` to the [Tasks](https://msdn.microsoft.com/en-us/library/windows/desktop/dd378460(v=vs.85).aspx#tasks) category of the Jump List on Windows.
      
      `task` è un insieme di oggetti [`Task`](structures/task.md).
      
      Restituisce `Boolean` - Se la chiamata ha avuto successo.
      
      **Nota:** Se ti piacerebbe modificare la Jump List ecco altri usi, invece, `app.impostaJumpList(categorie)`.
      
      ### `app.ottieniImpostazioniJumpList` *Windows*
      
      Ritorna `Object`:
      
      * `miniElementi` Numero intero - Il minimo numero di elementi che saranno mostrati nella JumpList (per una più dettagliata descrizione di questo valore vedere [MSDN docs](https://msdn.microsoft.com/en-us/library/windows/desktop/dd378398(v=vs.85).aspx)).
      * `removedItems` [JumpListItem[]](structures/jump-list-item.md) - Array of `JumpListItem` objects that correspond to items that the user has explicitly removed from custom categories in the Jump List. Questi elementi non possono essere nuovamente aggiunti alla Jump List alla **prossima** chiamata a `app.impostaJumpList()`, Windows non mostrerà alcuna categoria personalizzata che contenga alcuni valori rimossi.
      ### `app.impostaJumpList(categorie)` *Windows*
      
      * `categories` [JumpListCategory[]](structures/jump-list-category.md) | `null` - Array of `JumpListCategory` objects.
      
      Imposta o rimuovi una JumpList personalizzata per l'app, e restituisci una delle seguenti strimghe:
      
      * `ok` - Nulla è andato storto.
      * `errore` - Uno o più errori sono avvenuti, abilita il log di esecuzione per mostrare la possibile causa.
      * `invalidSeparatorError` - È stato fatto un tentativo di aggiungere un separatore ad una categoria personalizzata nella Jump List. I separatori sono permessi solo nella categoria `Tasks` standard.
      * `fileTypeRegistrationError` - È stato fatto un tentativo di aggiungere un link file alla Jump List per un tipo di file non gestibile dall'app.
      * `customCategoryAccessDeniedError` - Le categorie personalizzate non possono essere aggiunte alla Jump List per motivi di privacy dell'utente o per le impostazioni di privacy di gruppo.
      
      Se le `categories` sono `null` la precedentemente impostata Jump List (se esistente) sarà rimpiazzata dalla Jump List standard per l'app (gestita da Windows).
      
      **Note:** Se un oggetto `JumpListCategory` non ha nè `type` nè `name` impostati, il suo `type` diventa `tasks`. Se la proprietà `name` è impostata ma la proprietà `type` é omessa, il `type` sarà considerato `custom`.
      
      **Note:** Gli utenti possono rimuovere gli elementi dalle categorie personalizzate, e Windows non permetterà ad un elemento rimosso di essere ri-aggiunto in una categoria personalizzata fino a **dopo** la successiva chiamata di successo a `app.impostaJumpList(categorie)`. Qualsiasi tentativo di aggiunta di un elemento rimosso ad una categoria personalizzata prima che questo risulterà nell'intera categoria personalizzata sarà omesso dalla Jump List. La lista degli elementi rimossi può essere ottenuta usando `app.ottieniImpostazioniJumpList()`.
      
      Questo è un esempio molto semplice di come creare una Jump List personalizzata:
      
      ```javascript
      const { app } = require('electron')
      
      app.setJumpList([
        {
          type: 'custom',
          name: 'Recent Projects',
          items: [
            { type: 'file', path: 'C:\\Projects\\project1.proj' },
            { type: 'file', path: 'C:\\Projects\\project2.proj' }
          ]
        },
        { // has a name so `type` is assumed to be "custom"
          name: 'Tools',
          items: [
            {
              type: 'task',
              title: 'Tool A',
              program: process.execPath,
              args: '--run-tool-a',
              icon: process.execPath,
              iconIndex: 0,
              description: 'Runs Tool A'
            },
            {
              type: 'task',
              title: 'Tool B',
              program: process.execPath,
              args: '--run-tool-b',
              icon: process.execPath,
              iconIndex: 0,
              description: 'Runs Tool B'
            }
          ]
        },
        { type: 'frequent' },
        { // has no name and no type so `type` is assumed to be "tasks"
          items: [
            {
              type: 'task',
              title: 'New Project',
              program: process.execPath,
              args: '--new-project',
              description: 'Create a new project.'
            },
            { type: 'separator' },
            {
              type: 'task',
              title: 'Recover Project',
              program: process.execPath,
              args: '--recover-project',
              description: 'Recover Project'
            }
          ]
        }
      ])
      ```
      
      ### `app.requestSingleInstanceLock()`
      
      Restituisci `Booleano`
      
      Il valore restituito da questo metodo indica se o meno questa istanza della tua applicazione ha ottenuto con successo il blocco. If it failed to obtain the lock, you can assume that another instance of your application is already running with the lock and exit immediately.
      
      Es. Questo metodo restituisce `true` se il tuo processo è la prima istanza della tua applicazione e la tua app dovrebbe continuare il caricamento. Se restituisce `false`, se il tuo processo deve immediatamente chiudere come se avesse mandato i parametri ad un altra istanza che ha già acquisito il blocco.
      
      On macOS, the system enforces single instance automatically when users try to open a second instance of your app in Finder, and the `open-file` and `open-url` events will be emitted for that. However when users start your app in command line, the system's single instance mechanism will be bypassed, and you have to use this method to ensure single instance.
      
      Un esempio dell'attivazione drll'istanza primaria quando se ne avvia una seconda:
      
      ```javascript
      const { app } = require('electron')
      let myWindow = null
      
      const gotTheLock = app.requestSingleInstanceLock()
      
      if (!gotTheLock) {
        app.quit()
      } else {
        app.on('second-instance', (event, commandLine, workingDirectory) => {
          //Qualcuno ha provato ad avviare una seconda istanza, dobbiamo focalizzarci sulla nostra finestra.
          app
      
      This is an Electron Module and should usually not be translated
      if (myWindow) {
            if (myWindow.isMinimized()) myWindow.restore()
            myWindow.focus()
          }
        })
      
        // Crea myWindow, carica il resto dell'app, ecc...
        app.on('ready', () => {
        })
      }
      ```
      
      ### `app.hasSingleInstanceLock()`
      
      Restituisci `Booleano`
      
      Questo metodo restituisce se o meno questa istanza della tua app è al momento tenuta da una singola istanza bloccata. Puoi richiedere il blocco con `app.requestSingleInstanceLock()` e sbloccarla con `app.releaseSingleInstanceLock()`
      
      ### `app.releaseSingleInstanceLock()`
      
      Sblocca tutti i blocchi che sono stati creati da `requestSingleInstanceLock`. Questo permetterà alle istanze multiple dell'applicazione di essere eseguiti nuovamente affiancati.
      
      ### `app.impostaUtenteAttività(tipo, userInfo[, Urlpaginaweb])` *macOS*
      
      * `tipo` Stringa - Unicamente identifica l'attività. In riferimento a [`NSUserActivity.activityType`](https://developer.apple.com/library/ios/documentation/Foundation/Reference/NSUserActivity_Class/index.html#//apple_ref/occ/instp/NSUserActivity/activityType).
      * `userInfo` any - App-specific state to store for use by another device.
      * `Urlpaginaweb` Stringa (opzionale) - La pagina web da caricare nel browser se non sono installate app adatte nel dispositivo ripristinante. Lo schema deve essere `http` o `https`.
      
      Crea un'`NSAttivitàUtente` e la imposta come attività corrente. L'attività è eleggibile per [Passarlo](https://developer.apple.com/library/ios/documentation/UserExperience/Conceptual/Handoff/HandoffFundamentals/HandoffFundamentals.html) ad un altro dispositivo poi.
      
      ### `app.ottieniTipoAttivitàCorrente()` *macOS*
      
      Restituisce `Stringa` - Il tipo di attività al momento in esecuzione.
      
      ### `app.invalidateCurrentActivity()` *macOS*
      
      Invalida l'attività [Handoff](https://developer.apple.com/library/ios/documentation/UserExperience/Conceptual/Handoff/HandoffFundamentals/HandoffFundamentals.html) corrente dell'utente.
      
      ### `app.resignCurrentActivity()` *macOS*
      
      Marks the current [Handoff](https://developer.apple.com/library/ios/documentation/UserExperience/Conceptual/Handoff/HandoffFundamentals/HandoffFundamentals.html) user activity as inactive without invalidating it.
      
      ### `app.updateCurrentActivity(type, userInfo)` *macOS*
      
      * `tipo` Stringa - Unicamente identifica l'attività. In riferimento a [`NSUserActivity.activityType`](https://developer.apple.com/library/ios/documentation/Foundation/Reference/NSUserActivity_Class/index.html#//apple_ref/occ/instp/NSUserActivity/activityType).
      * `userInfo` any - App-specific state to store for use by another device.
      
      Aggiorna l'attività corrente se il suo tipo corrisponde al `type`, fondendo le voci da `userInfo` nel suo dizionario corrente `userInfo`.
      
      ### `app.impostaModelloIdAppUtente(id)` *Windows*
      
      * `id` Stringa
      
      Cambia il [Modello Id Applicazione Utente](https://msdn.microsoft.com/en-us/library/windows/desktop/dd378459(v=vs.85).aspx) ad `id`.
      
      ### `app.importCertificate(options, callback)` *Linux*
      
      * `options` Oggetto 
        * `certificato` Stringa - Percorso per il file pkcs12.
        * `password` Stringa - Frase d'accesso per il certificato.
      * `callback` Function 
        * `risultato` Numero intero - Risultato dell'importo.
      
      Importa il certificato in formato pkcs12 nel magazzino del certificato della piattaforma. `callback` is called with the `result` of import operation, a value of `0` indicates success while any other value indicates failure according to Chromium [net_error_list](https://code.google.com/p/chromium/codesearch#chromium/src/net/base/net_error_list.h).
      
      ### `app.disabilitaAccelerazioneHardware()`
      
      Disabilita l'accelerazione hardware per l'app attuale.
      
      Questo metodo può essere chiamato solo prima che l'app sia pronta.
      
      ### `app.disabilitaBloccaggioDominioPerAPI3D()`
      
      Di default, Chromium disabilita le API 3D (come WebGL) fino al riavvio su una base per dominio se i processi GPU crashano troppo spesso. Questa funzione disabilita questo comportamento.
      
      Questo metodo può essere chiamato solo prima che l'app sia pronta.
      
      ### `app.ottieniMetricheApp()`
      
      Returns [`ProcessMetric[]`](structures/process-metric.md): Array of `ProcessMetric` objects that correspond to memory and CPU usage statistics of all the processes associated with the app.
      
      ### `app.getGPUFeatureStatus()`
      
      Restituisce lo [`StatoFunzioneGPU`](structures/gpu-feature-status.md) - Lo Stato Funzioni Grafiche da `chrome://gpu/`.
      
      **Note:** This information is only usable after the `gpu-info-update` event is emitted.
      
      ### `app.getGPUInfo(infoType)`
      
      * `infoType` String - Can be `basic` or `complete`.
      
      Returns `Promise<unknown>`
      
      For `infoType` equal to `complete`: Promise is fulfilled with `Object` containing all the GPU Information as in [chromium's GPUInfo object](https://chromium.googlesource.com/chromium/src/+/4178e190e9da409b055e5dff469911ec6f6b716f/gpu/config/gpu_info.cc). This includes the version and driver information that's shown on `chrome://gpu` page.
      
      For `infoType` equal to `basic`: Promise is fulfilled with `Object` containing fewer attributes than when requested with `complete`. Here's an example of basic response:
      
      ```js
      { auxAttributes:
         { amdSwitchable: true,
           canSupportThreadedTextureMailbox: false,
           directComposition: false,
           directRendering: true,
           glResetNotificationStrategy: 0,
           inProcessGpu: true,
           initializationTime: 0,
           jpegDecodeAcceleratorSupported: false,
           optimus: false,
           passthroughCmdDecoder: false,
           sandboxed: false,
           softwareRendering: false,
           supportsOverlays: false,
           videoDecodeAcceleratorFlags: 0 },
      gpuDevice:
         [ { active: true, deviceId: 26657, vendorId: 4098 },
           { active: false, deviceId: 3366, vendorId: 32902 } ],
      machineModelName: 'MacBookPro',
      machineModelVersion: '11.5' }
      ```
      
      Using `basic` should be preferred if only basic information like `vendorId` or `driverId` is needed.
      
      ### `app.impostaContaBadge(conta)` *Linux* *macOS*
      
      * `conta` Numero Intero
      
      Restituisce `Boolean` - Se la chiamata ha avuto successo.
      
      Imposta il contatore badge per l'app attuale. Impostare il conto a `0` nasconderà il badge.
      
      On macOS, it shows on the dock icon. On Linux, it only works for Unity launcher.
      
      **Nota:**Il launcher Unity richiede l'esistenza di un file `.desktop` per funzionare, per più informazioni per favore leggi: [Desktop Environment Integration](../tutorial/desktop-environment-integration.md#unity-launcher).
      
      **[Deprecato](modernization/property-updates.md)**
      
      ### `app.ottieniContaBadge()` *Linux* *macOS*
      
      Restituisce `Intero` - Il valore attuale è mostrato nel contatore di badge.
      
      **[Deprecato](modernization/property-updates.md)**
      
      ### `app.èUnityEsecuzione()` *Linux*
      
      Restituisce `Booleano` - Se l'attuale ambiente desktop è il launcher Unity.
      
      ### `app.ottieniImpostazioniElementiAccesso([options])` *macOS* *Windows*
      
      * `options` Object (opzionale) 
        * `percorso` Stringa (opzionale) *Windows* - Il percorso eseguibile a comparazione. Di default è `processo.eseguiPercorso`.
        * `arg` Stringa[] (opzionale) *Windows* - La linea di comando degli argomenti comparata. Di default è un insieme vuoto.
      
      If you provided `path` and `args` options to `app.setLoginItemSettings`, then you need to pass the same arguments here for `openAtLogin` to be set correctly.
      
      Ritorna `Object`:
      
      * `apriAdAccesso` Booleano - `true` se l'app è impostata a aperta all'accesso.
      * `openAsHidden` Boolean *macOS* - `true` se l'app è impostata per aprirsi come nascosta al login. Questa opzione non è disponibile in [MAS builds](../tutorial/mac-app-store-submission-guide.md).
      * `wasOpenedAtLogin` Boolean *macOS* - `true` se l'app era stata aperta automaticamente al login. Questa opzione non è disponibile in [MAS builds](../tutorial/mac-app-store-submission-guide.md).
      * `wasOpenedAsHidden` Boolean *macOS* - `true` se l'app era stata aperta come un oggetto login nascosto. Questo indica che l'app potrebbe non aprire alcuna finestra all'avvio. Questa opzione non è disponibile in [MAS builds](../tutorial/mac-app-store-submission-guide.md).
      * `restoreState` Boolean *macOS* - `true` se l'app era stata aperta come un oggetto login che dovrebbe ripristinare lo stato della sessione precedente. Questo indica che l'app potrebbe ripristinare le finestre aperte l'ultima volta che l'app è stata chiusa. Questa opzione non è disponibile in [MAS builds](../tutorial/mac-app-store-submission-guide.md).
      ### `app.impostaImpostazioniElementoAccesso(impostazioni)` *macOS* *Windows*
      
      * `impostazioni` Oggetto 
        * `apriAdAccesso` Booleano (opzionale) - `true` per aprire l'app all'accesso, `false` per rimuovere l'app come elemento di accesso. Di default a `false`.
        * `openAsHidden` Boolean (optional) *macOS* - `true` per aprirew l'app come nascosta. Di default `false`. The user can edit this setting from the System Preferences so `app.getLoginItemSettings().wasOpenedAsHidden` should be checked when the app is opened to know the current value. Questa opzione non è disponibile in [MAS builds](../tutorial/mac-app-store-submission-guide.md).
        * `percorso` Stringa (opzionale) *Windows*. L'eseguibile al lancio all'accesso. Di default a `processo.eseguiPercorso`.
        * `arg` Stringa[] (opzionale) *Windows* - La linea di comando dell'argomento per passare all'eseguibile. Di default ad un insieme vuoto. Stai attento ad avvolgere i percorsi in quote.
      
      Imposta le impostazioni dell'elemento d'accesso all'app.
      
      Per lavorare con l'`autoCaricatore` di Electron su Windows, che usa [Squirrel](https://github.com/Squirrel/Squirrel.Windows), vorrai impostare il percorso di lancio ad Update.exe e passare gli argomenti per specificare il nome della tua applicazione. Ad esempio:
      
      ```javascript
      const cartellaApp = path.dirname(process.execPath)
      const aggiornaExe = path.resolve(cartellaApp, '..', 'Aggiornamento.exe')
      const nomeExe = path.basename(process.execPath)
      
      app.setLoginItemSettings({
        openAtLogin: true,
        path: aggiornaExe,
        args: [
          '--processStart', `"${nomeExe}"`,
          '--process-start-args', `"--hidden"`
        ]
      })
      ```
      
      ### `app.èAbilitatoSupportoAccessibilità()` *macOS* *Windows*
      
      Restituisci `Booleano` - `true` se il supporto d'accessibilità a Chrome è abilitato, `false` altrimenti. Questa API restituirà `true` se l'uso delle tecnologie d'assistenza, come il lettore schermo, sono state trovate. Vedi https://www.chromium.org/developers/design-documents/accessibility per altri dettagli.
      
      **[Deprecato](modernization/property-updates.md)**
      
      ### `app.setAccessibilitySupportEnabled(enabled)` *macOS* *Windows*
      
      * `enabled` Boolean - Abilita o disabilita il rendering dell'[albero accessibilità](https://developers.google.com/web/fundamentals/accessibility/semantics-builtin/the-accessibility-tree)
      
      Abilita manualmente il supporto accessibilità di Chrome permettendo di esporre gli scambi di accessibilità ad utenti nelle impostazioni applicazione. See [Chromium's accessibility docs](https://www.chromium.org/developers/design-documents/accessibility) for more details. Disabilitato di default.
      
      This API must be called after the `ready` event is emitted.
      
      **Nota:** L'albero accessibilità del rendering può colpire significativamente la performance della tua app. Potrebbe non essere abilitato di default.
      
      **[Deprecato](modernization/property-updates.md)**
      
      ### `app.showAboutPanel()`
      
      Show the app's about panel options. These options can be overridden with `app.setAboutPanelOptions(options)`.
      
      ### `app.setAboutPanelOptions(options)`
      
      * `options` Oggetto 
        * `Nomeapplicazione` Stringa (opzionale) - Il nome dell'app.
        * `Versioneapplicazione` Stringa (opzionale) - La versione dell'app.
        * `copyright` Stringa (opzionale) - Informazioni di copyright.
        * `version` String (optional) *macOS* - The app's build version number.
        * `credits` String (optional) *macOS* *Windows* - Credit information.
        * `authors` String[] (optional) *Linux* - List of app authors.
        * `website` String (optional) *Linux* - The app's website.
        * `iconPath` String (optional) *Linux* *Windows* - Path to the app's icon. On Linux, will be shown as 64x64 pixels while retaining aspect ratio.
      
      Vedi il pannello delle opzioni. This will override the values defined in the app's `.plist` file on MacOS. Vedi i [documenti Apple](https://developer.apple.com/reference/appkit/nsapplication/1428479-orderfrontstandardaboutpanelwith?language=objc) per altri dettagli. On Linux, values must be set in order to be shown; there are no defaults.
      
      If you do not set `credits` but still wish to surface them in your app, AppKit will look for a file named "Credits.html", "Credits.rtf", and "Credits.rtfd", in that order, in the bundle returned by the NSBundle class method main. The first file found is used, and if none is found, the info area is left blank. See Apple [documentation](https://developer.apple.com/documentation/appkit/nsaboutpaneloptioncredits?language=objc) for more information.
      
      ### `app.isEmojiPanelSupported()`
      
      Returns `Boolean` - whether or not the current OS version allows for native emoji pickers.
      
      ### `app.showEmojiPanel()` *macOS* *Windows*
      
      Show the platform's native emoji picker.
      
      ### `app.startAccessingSecurityScopedResource(bookmarkData)` *mas*
      
      * `bookmarkData` Stringa - Sicurezza codificata in base64 mirata ai dati dei segnalibri restituiti dai metodi `dialog.showOpenDialog` o `dialog.showSaveDialog`.
      
      Restituisce `Function` - Questa funzione **deve** essere chiamata una volta che hai finito d'accede ad un file ad ambito protetto. Se non ti ricordi di fermare l'accesso ai segnalibri, [Le risorse del kernel saranno perse](https://developer.apple.com/reference/foundation/nsurl/1417051-startaccessingsecurityscopedreso?language=objc) e la tua applicazione perderà completamente la capacità di raggiungere al di fuori della sandbox, finché la tua app non viene riavviata.
      
      ```js
      // Inizio accesso al file.
      const stopAccessingSecurityScopedResource = app.startAccessingSecurityScopedResource(data)
      // You can now access the file outside of the sandbox 
      stopAccessingSecurityScopedResource()
      ```
      
      Comincia con l'accesso ad una risorsa mirata sicura. With this method Electron applications that are packaged for the Mac App Store may reach outside their sandbox to access files chosen by the user. Dai un'occhiata alla [documentazione Apple](https://developer.apple.com/library/content/documentation/Security/Conceptual/AppSandboxDesignGuide/AppSandboxInDepth/AppSandboxInDepth.html#//apple_ref/doc/uid/TP40011183-CH3-SW16) per una descrizione su come questi sistemi funzionano.
      
      ### `app.enableSandbox()` *Experimental*
      
      Enables full sandbox mode on the app.
      
      Questo metodo può essere chiamato solo prima che l'app sia pronta.
      
      ### `app.isInApplicationsFolder()` *macOS*
      
      Restituisce `Booleano` - Se l'applicazione è attualmente in funzione dalla cartella Application dei sistemi. Usa in combinazione con `app.moveToApplicationsFolder()`
      
      ### `app.moveToApplicationsFolder([options])` *macOS*
      
      * `options` Object (opzionale) 
        * `conflictHandler` Function<boolean> (optional) - A handler for potential conflict in move failure. 
          * `conflictType` String - The type of move conflict encountered by the handler; can be `exists` or `existsAndRunning`, where `exists` means that an app of the same name is present in the Applications directory and `existsAndRunning` means both that it exists and that it's presently running.
      
      Returns `Boolean` - Whether the move was successful. Please note that if the move is successful, your application will quit and relaunch.
      
      No confirmation dialog will be presented by default. If you wish to allow the user to confirm the operation, you may do so using the [`dialog`](dialog.md) API.
      
      **NOTA:** Questo metodo lancia errori se ogni altro dall'utente causa un fallimento della mossa. For instance if the user cancels the authorization dialog, this method returns false. If we fail to perform the copy, then this method will throw an error. Il messaggio nell'errore dovrebbe essere informativo e dirti esattamente cosa è andato storto.
      
      By default, if an app of the same name as the one being moved exists in the Applications directory and is *not* running, the existing app will be trashed and the active app moved into its place. If it *is* running, the pre-existing running app will assume focus and the the previously active app will quit itself. This behavior can be changed by providing the optional conflict handler, where the boolean returned by the handler determines whether or not the move conflict is resolved with default behavior. i.e. returning `false` will ensure no further action is taken, returning `true` will result in the default behavior and the method continuing.
      
      Ad esempio:
      
      ```js
      app.moveToApplicationsFolder({
        conflictHandler: (conflictType) => {
          if (conflictType === 'exists') {
            return dialog.showMessageBoxSync({
              type: 'question',
              buttons: ['Halt Move', 'Continue Move'],
              defaultId: 0,
              message: 'An app of this name already exists'
            }) === 1
          }
        }
      })
      ```
      
      Would mean that if an app already exists in the user directory, if the user chooses to 'Continue Move' then the function would continue with its default behavior and the existing app will be trashed and the active app moved into its place.
      
      ## Proprietà
      
      ### `app.accessibilitySupportEnabled` *macOS* *Windows*
      
      A `Boolean` property that's `true` if Chrome's accessibility support is enabled, `false` otherwise. This property will be `true` if the use of assistive technologies, such as screen readers, has been detected. Setting this property to `true` manually enables Chrome's accessibility support, allowing developers to expose accessibility switch to users in application settings.
      
      See [Chromium's accessibility docs](https://www.chromium.org/developers/design-documents/accessibility) for more details. Disabled by default.
      
      This API must be called after the `ready` event is emitted.
      
      **Nota:** L'albero accessibilità del rendering può colpire significativamente la performance della tua app. Potrebbe non essere abilitato di default.
      
      ### `app.applicationMenu`
      
      A `Menu | null` property that returns [`Menu`](menu.md) if one has been set and `null` otherwise. Users can pass a [Menu](menu.md) to set this property.
      
      ### `app.badgeCount` *Linux* *macOS*
      
      An `Integer` property that returns the badge count for current app. Setting the count to `0` will hide the badge.
      
      On macOS, setting this with any nonzero integer shows on the dock icon. On Linux, this property only works for Unity launcher.
      
      **Nota:**Il launcher Unity richiede l'esistenza di un file `.desktop` per funzionare, per più informazioni per favore leggi: [Desktop Environment Integration](../tutorial/desktop-environment-integration.md#unity-launcher).
      
      ### `app.commandLine` *Readonly*
      
      A [`CommandLine`](./command-line.md) object that allows you to read and manipulate the command line arguments that Chromium uses.
      
      ### `app.dock` *macOS* *Readonly*
      
      A [`Dock`](./dock.md) object that allows you to perform actions on your app icon in the user's dock on macOS.
      
      ### `app.isPackaged` *Readonly*
      
      Una proprietà `Booleana` che restituisce `true` se l'applicazione è impacchettata, `false` vice versa. Per molte applicazioni, questa proprietà può essere usata per distinguere ambiente di sviluppo da quello di produzione.
      
      ### `app.name`
      
      A `String` property that indicates the current application's name, which is the name in the application's `package.json` file.
      
      Usually the `name` field of `package.json` is a short lowercase name, according to the npm modules spec. Di solito si dovrebbe anche specificare un campo `NomeProdotto`, che è il nome in maiuscolo della tua applicazione, e che sarà preferito al `nome` da Electron.
      
      ### `app.userAgentFallback`
      
      A `String` which is the user agent string Electron will use as a global fallback.
      
      This is the user agent that will be used when no user agent is set at the `webContents` or `session` level. It is useful for ensuring that your entire app has the same user agent. Set to a custom value as early as possible in your app's initialization to ensure that your overridden value is used.
      
      ### `app.allowRendererProcessReuse`
      
      A `Boolean` which when `true` disables the overrides that Electron has in place to ensure renderer processes are restarted on every navigation. The current default value for this property is `false`.
      
      The intention is for these overrides to become disabled by default and then at some point in the future this property will be removed. This property impacts which native modules you can use in the renderer process. For more information on the direction Electron is going with renderer process restarts and usage of native modules in the renderer process please check out this [Tracking Issue](https://github.com/electron/electron/issues/18397).